<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Internet | Experiments Never Fail]]></title>
  <link href="http://amay077.github.io/blog/categories/internet/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://amay077.github.io/"/>
  <updated>2014-03-10T22:12:07+09:00</updated>
  <id>http://amay077.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[amay077]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Bitcasa 使ってたらプロバイダから利用停止措置を受けた]]></title>
    <link href="http://amay077.github.io/blog/2013/10/09/isp-stopped-account-when-continuously-used-bitcasa/"/>
    <updated>2013-10-09T00:38:00+09:00</updated>
    <id>http://amay077.github.io/blog/2013/10/09/isp-stopped-account-when-continuously-used-bitcasa</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>ある日の深夜０時過ぎ、突然自宅の PC からインターネットに接続できなくなりました。
調べてみるとフレッツ光への接続が「PPP認証エラー」になっていました。</p>

<!--more-->


<p><img src="https://dl.dropboxusercontent.com/u/264530/qiita/isp_stopped_account_when_continuously_used_bitcasa_01.png" alt="img" /></p>

<p>ルータの再起動などしても改善せず。
これは故障かな？と思いましたが、「フレッツスクウェア」には接続できてる(もうサービス終了してるけど)し、ルータの設定ページにはつながるのでその可能性は低いだろう、「フレッツか、プロバイダの障害かな？」と予想してその日は寝ました。</p>

<p>翌朝、まだネットに繋がりません。
また、スマホでテザリングして、プロバイダの会員ページにログインしようとした所、「サーバで問題が発生しています」と表示され、ログインできませんでした。
これは障害で確定だなと思いながら、プロバイダ(ODN) のサポートセンターに電話しました。</p>

<h2>電話のやりとり</h2>

<p>私：サポセンに電話する</p>

<p>自動応答：「ただいま電話が大変込み合っており…」</p>

<p>私：（そうだろうそうだろう、プロバイダの障害なら電話殺到中だろう）</p>

<p>─１０分経過─</p>

<p>サポート担当：「大変お待たせしました。」</p>

<p>私：「インターネットに突然接続できなくなったのですが。ID は○○です。」</p>

<p>サ：「かしこまりました。お調べしますので少々お待ち下さい。」</p>

<p>サ：「…お待たせいたしました。お調べ致しましたが…」</p>

<p>私：「はいはい」（障害ですよね？）</p>

<p>サ：「お客さまの ID から大量のデータがアップロードされている事が確認されましたので、こちらのご契約の <strong>利用を停止させて頂いております。</strong>」</p>

<p>私：（えーっ！）と心の中で叫びながら、「は、はぁ？」</p>

<p>サ：「何か大量のデータをアップロードされたご記憶などございますか？」</p>

<p>私：「まあ、ありますね。」（ぜったい Bitcasa だ…）</p>

<p>私：「データをインターネット上にバックアップするソフトウェアを使っていまして…それだと思います」</p>

<p>サ：「そうですか。利用の再開を行うには、今後大量のデータをアップロードしないという、口頭でのお約束が必要になります。」</p>

<p>私：「大量とは、どのくらいですか？」</p>

<p>サ：「1日15GB となっております。」</p>

<p>私：「なるほど、まあ…分かりました。」</p>

<p>サ：「ありがとうございます。では利用再開は本日中に行いますので、翌日ご確認ください。」</p>

<p>私：「はい、よろしくお願いします。」</p>

<h2>結論</h2>

<p>という事で、ネット不通の原因は、</p>

<p><strong>「1日に大量のデータをアップロードしたことによるプロバイダの規制」</strong></p>

<p>でした。</p>

<p>原因は Bitcasa で間違いないでしょう。容量無制限なのをいいことに VMware のイメージファイルなんかもバンバンアップロードして、余裕で「残り30GB」とか表示されてたので。</p>

<p>プロバイダのアップロード規制は、ファイル交換ソフトへの対策として始まり、今ではほとんどのプロバイダで行われています。</p>

<ul>
<li><a href="http://isp.oshietekun.net/">ISP規制情報Wiki</a></li>
</ul>


<p>ODN は、やや厳しめの制限なようです。</p>

<p>しかし いきなり利用停止にしちゃうんですね、ODN さん。。。
と思い、 <a href="http://www.odn.ne.jp/odn_info/20081127.html">ソース</a>を見ると、以下のように書いてありました。</p>

<blockquote><p>24時間に15GB（ギガバイト）以上の大容量データをインターネットに送信しているお客さまについては、利用制限の対象となります。制限の対象となったお客さまに対し、当社より事前にその旨をお知らせしますが、ご利用状態が改善されない場合は利用停止の後、契約解除をすることがあります。</p></blockquote>

<p>おいおい、「事前にその旨お知らせ」なんて来てないぞ？（実は来てるのか？と思って受信箱も迷惑メールフォルダも漁ったけどなかったし）。</p>

<p>まあ、これは別の機会に確認するとして、「データをクラウドにバックアップするサービス」って Bitcasa を始め Pogoplug、BackBraze などたくさん出てきてるので、今回のような「プロバイダの規制」に引っかかる人が出てくるのではないかと思います。</p>

<p>バックアップサービスに帯域制限機能があればそれが使えますが、Bitcasa には無いので、OS や別のソフトウェア、あるいはルータなどの機器で大量のデータをアップロードしないような仕組みが必要になります。我が家でも対策を検討中です。</p>

<h2>その後</h2>

<p>そんなこんなしてる間に、利用停止措置が解除されたようで、発覚から１２時間程度で対応していただけました（同時に会員ページにもログインできるようになりました）。ご丁寧に「口頭でのお約束」が文書化されてメールが来ましたよっと。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
